[痛心疾首] 6.12警民衝突獨立調查委員會 一人一封香港家書行動

各目標電郵於文中最底位置。大家可自行修改內容並EMAIL到各界人士，歡迎提供各界人士EMAIL作整合

主旨: 香港市民的一封家書，促請成立6.12警民衝突獨立調查委員會

敬啟者:

現時警民關係破裂，作為一位和平、理性的香港市民/(XX區/界別選民)實在痛心疾首。網上流傳不少前線警員的心聲，警員佐級協會主席林志偉先生表示前線警員在暫緩逃犯條例變成矛頭所向、眾矢之的，表明警察不是政治工具。6月21日發生示威人士包圍警察總部，前線警方敬業樂業，在酷熱氣溫下謹守崗位，面對示威者的指責表現出專業精神，只有少數害群之馬向市民挑釁發洩；更有患上長期病患、癌症的警總職員需使用緊急救護車送院急救，可見警務人員面對的壓力已經達到臨界點，甚至影響生命安全，警察和警察家人也是香港人，這絕非香港市民樂見的情況。

前線警員執行上級指令無可厚非，一切事源特區政府的逃犯條例修例工作犯下嚴重過失和6.12警務處處長判決失當，卻迫使前線警員承受市民的憤怒和怨恨並不公允。中大傳播與民意調查中心的民調顯示74%受訪者，認為政府應收回6．12衝突「暴動」定性，和調查警方是否使用過分武力。更重要的是，調查結果顯示對於逃犯條例修例引起社會紛爭，其實只有3.9%市民認為香港警方負最大責任。(明報，明報民調：七成人促撤修例撤定性調查警 學者分析：暫緩未令民情降溫 劉兆佳：政府要擺脫精英主義 22/6/2019)

市民普遍認為當日警務處處長盧偉聰將示威定性「暴動」是錯誤判決、引發及後一連串警方誤用武力事件，甚至觸發一些警隊內的害群之馬誤當和平、理性的示威者作「暴徒」處理，濫用警棍、橡膠子彈、胡椒噴霧和使用粗言辱罵市民和記者；而「速龍小隊」執行職務時沒有展現警員編號導致投訴無門亦引起公眾猜疑和恐慌，警隊正面的形象毀於一旦，引發大眾仇警心理、甚至影響香港國際聲譽。

作為一位愛國愛港的普通市民，我促請政府首要工作是還前線警員一個清白，修補警民關係。這樣才能回復社會平靜和穩定經濟發展。根據現行機制，市民首先可以在警方架構下的警察投訴科作出投訴，經警方內部調查，交由獨立監察警方處理投訴委員會（「監警會」）核查報告。但監警會既沒有獨立調查的權力，也沒有獨立作出處分或刑事檢控的權力，市民亦不能信服和接受警方作出非公開透明的內部調查。

政府曾於調查港鐵沙中綫紅磡站月台綱筋被剪短的事件時成立獨立調查委員會，並讓終審法院前非常任法官夏正民（Michael John Hartmann）出任主席，可見政府已有相關經驗。為各位專業盡責的前線警員著想，政府應就612警察武力清埸事件成立獨立調查委員會作出公平公正的調查，還前線警員一個清白和公道，調查是否有警隊高層的判決失誤、警隊有害群之馬濫用暴力、速龍小隊是否因成員是飛虎隊成員而沒有警察編號等真相並檢討改革現行投訴警察處理的機制。

絕大部份前線警員都是公平正直的人民公僕，並不懼怕接受調查，成立獨立調查委員會更重要是讓前線警員不再成為磨心，舒緩來自社會、家庭的龐大壓力，甚至可籍此挽回香港警隊的聲譽和市民對警隊的信心，化解矛盾。社會各界人士包括大律師公會、天主教香港教區宗座署理湯漢樞機、前公務局局長王永平、運輸及房屋局前局長張炳良等都表示贊同成立獨立調查委員會作出公平公正的調查，還前線警員一個公道和修補目前社會嚴重撕裂。

本人十分希望得到你的回應和參與支持，讓我能知道可以與你為祖國建立一個更美好、更和諧、經濟更蓬勃的香港共同努力，使香港進一步成為祖國對外交流的模範城市!

此致
XXXXXXXXX

香港市民/(XXX區/界別選民)

XXX

日期

行會(其他自己搵)
特首ceo@ceo.gov.hk,政務司cso@cso.gov.hk,財政司fso@fso.gov.hk,律政司dojinfo@doj.gov.hk, 陳智思bernard@bernardchan.com, 史美倫港交所info@hkex.com.hk, 林正財 elderlyc@lwb.gov.hk, 任志剛jyam@cuhk.edu.hk, 湯家驊rkwtong@templechambers.com

港區省級政協委員聯誼會info@hkcppcc.org, 香港政協青年聯會 info@hkcppccya.org
香港警務督察協會hkpia-office@police.gov.hk, 警察隊員佐級協會info@jpoa.com.hk

立法會議員:
andrewleunglegco@outlook.com, jkstolegco@gmail.com, nwsclycoffice@gmail.com,
arazack@netvigator.com, tyyc@netvigator.com, info@leekoklong.org.hk, jeffrey@jeffreylam.hk, tkwong@dab.org.hk, info@starrylee.com, garychk@dab.org.hk, kp@kpchan.com, priscilla@lmf.hk, kkwong@ftulegco.org.hk, iplau@reginaip.hk, paultse@paultse.org, contact@msmo.hk, mt@michaeltien.hk, honstevenho@gmail.com, frankieyick@liberal.org.hk, chiwaioffice2016@gmail.com, ysw@yiusiwing.com, fkmaoffice@gmail.com, charlesmok@charlesmok.hk, slowbeat@gmail.com, benchanlegco@gmail.com, lcc.ntw@dab.org.hk, info@kennethleung.hk, amlegco@gmail.com, kkk@kkkwok.hk, kwk@ftulegco.org.hk, dennis@denniskwok.hk, chrischeungwf@gmail.com, info@cheungchiuhung.org.hk, helenawonghk@gmail.com, ikyoffice@hkptu.org, eq@eqweb.hk, legco.office.liao@gmail.com, poonsiuping@hkflu.org.hk, chianglaiwan@gmail.com, wklo@engineer.com, info@felixchunghk.com, info@ayeung.hk, wansiukin@gmail.com, info@chuhoidick.hk, contact@jimmyng.hk, juniusleg@kcho-fong.com, office@hkaiming.hk, : lcoffice@dphk.org, holdenchow@hotmail.com.hk, kfshiu003@yahoo.com.hk, info@shiukachun.org.hk, orchongshinglegco@gmail.com, info@euniceyung.hk, info@drchanpierre.org, ronickchan@gmail.com, info@tanyachan.hk, info@horacecheung.com, huichifung@gmail.com, chluk@ftulegco.org.hk, lkf.legco@gmail.com, kenlau.legco@gmail.com, enquiry@civicpassion.hk, kwongchunyu@dphk.org, contact@jeremytam.hk, fankwokwaioffice@gmail.com, info@aunokhin.hk, vincentcheng@dab.org.hk, info@tonytsewaichuen.com, info@yansoffice.com

區議員自己搵

推

文宣
推

咩係bcc?

bcc即係收件人唔會見到係BCC入面嘅其他email地址 收件人淨係知道封email send咗畀自己

Pish

push

唔好意思，借個位黎擺下，希望更多人見到